光復香港重要拼圖! 鄉郊區選舉!

鄉事勢力左右特首選舉，除左每年8000蚊津貼，純粹講每屆資源: 8000×4×1540=4千9百萬津貼

村長亦有權成為區議會當然委員(離島區議會就係因為當然議員結果失去主導權，每席薪金3萬2)，仲有一席立法會+特首選委。

全部都係錢，全部都有權力。以前接近無民主派成功當選光復香港前，鄉郊區議席過半係重要一步。拜託鄉村手足盡快登記選民，打好村民關係，考慮參選 光復鄉郊區
______________________________________

【本報訊】鄉事派在政界地位舉足輕重，影響力不容忽視，2017年特首選戰，鄉議局綑綁27選委選票提名力撐林鄭月娥，她最終登上特首寶座，到底鄉事勢力是如何煉成的？

架構分村長 鄉委會 鄉議局

全港有709條鄉郊村落，政府為處理村民的諮詢及協商組成新界鄉議局，由三約及27鄉鄉事委員會組成，三約即元朗約、大埔約及南約，而27鄉即屯門、廈村、屏山、十八鄉、八鄉、錦田、新田、沙田、西貢北約、大埔、粉嶺、上水、打鼓嶺、沙頭角、西貢、坑口、青衣、荃灣、馬灣、長洲、坪洲、東涌、大澳、梅窩、大嶼南、南丫南及南丫北。

鄉事勢力可分成三層架構，包括村代表、鄉委會及鄉議局。村代表又即村長，分為「原居民代表」及「居民代表」，每四年一屆透過鄉郊代表選舉，在27鄉中選出789名原居民代表、695名居民代表，及56名街坊代表，合共1,540人，代表該村居民反映意見及處理合法傳統權益等事務，而今屆鄉郊代表於1月經選舉產生。

村長影響力不小，因為村長有權選出27鄉的鄉委會主席，以及50名首副主席及副主席等幹事，而透過四年一次的鄉事委員會主席選舉，投票選出27名鄉事委員會主席，該27人不但可晉身區議會成為當然議員，當中三人還可問鼎鄉議局主席及兩名副主席席位，更有機會成為選特首的1,200個選委會成員。

推

10

9

8

7

鄉村真係好難打個個都係圍內家族
仲未計人生安全除非有手足係鄉村人啦
令到佢地鬼打鬼以經好叻

認同好難。但2023年先換屆，有時間深耕。雖有拜託鄉郊區議員發掘人才

可以一試

推到更多人睇

推

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

圍村仔下屆參選

推到下屆零白區

圍村友 加油呀

今屆區選輸果啲區咁多村就知難打

push

咁咪用2年時間努力，而且全部都係公職，好有用